<resources>
    <string name="app_name">First App</string>
    <string name="app_name_rus">Приложение #1</string>
    <string name="activity_main_label">Главное меню</string>
    <string name="activity_authorize_label">Авторизация</string>
    <string name="activity_about_label">О приложении</string>
    <string name="activity_work_with_display_label">Работа с экраном</string>
    <string name="authorize_button_text">Авторизоваться</string>
    <string name="say_kek_button_text">Сказать Кек</string>
    <string name="say_kek_with_ricardo_button_text">Сказать Кек и показать Рикардо</string>
    <string name="get_orientation_button_text">Узнать ориентацию</string>
    <string name="work_with_display_button_text">Поработать с экраном</string>
    <string name="beer_info_button_text">Узнать о пиве</string>
    <string name="hello_before_user_name">Здравствуй,</string>
    <string name="default_first_user_name">Неизвестный</string>
    <string name="default_second_user_name">пользователь</string>
    <string name="input_first_user_name">Ваше имя</string>
    <string name="input_second_user_name">Ваша фамилия</string>
    <string name="complete_authorize_button_text">Готово</string>
    <string name="about_app_text">Версия приложения %1$s. По всем вопросам обращаться на <b>io.skvortsov@mail.ru</b></string>
    <string name="action_authorize">Авторизоваться</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="action_about_app">О приложении</string>
    <string name="go_to_system_display_settings_button_text">Настройки экрана смартфона</string>
    <string name="current_brightness_start_text">Текущая яркость экрана: %1$d%%</string>
    <string name="how_to_change_brightness_note_text">Подсказка: Вы можете изменить яркость текущей активити, просто перетащив ползунок!</string>
    <string name="text_for_beer_global_type_spinner">Выберите тип пива:</string>
    <string name="text_for_beer_subtype_spinner">Выберите подтип пива:</string>
    <string name="show_beer_info_button_text">Показать информацию</string>
    <string name="default_beer_info_text_on_paper">Здесь пока что пусто…\nВыберите тип и подтип пива и нажмите на кнопку \"Показать информацию\"</string>
    <string-array name="global_beer_types">
        <item>Эль</item>
        <item>Лагер</item>
        <item>Смешанное</item>
    </string-array>
    <string-array name="ale_beer_types">
        <item>Пшеничное пиво</item>
        <item>Берлинское белое</item>
        <item>Блонд эль</item>
        <item>Светлый эль</item>
        <item>Кёльш</item>
        <item>Золотой эль</item>
        <item>Трипель</item>
        <item>Индийский светлый эль</item>
        <item>Старый эль</item>
        <item>Янтарный эль</item>
        <item>Квадрупель</item>
        <item>Мягкий эль</item>
        <item>Старое коричневое</item>
        <item>Коричневый эль</item>
        <item>Портер</item>
        <item>Стаут</item>
    </string-array>
    <string-array name="lager_beer_types">
        <item>Мюнхенское светлое</item>
        <item>Пильзнер</item>
        <item>Экспорт (дортмундер)</item>
        <item>Венский лагер</item>
        <item>Келлербир</item>
        <item>Бок</item>
        <item>Темный лагер</item>
        <item>Черное пиво</item>
    </string-array>
    <string-array name="mixed_beer_types">
        <item>Сливочный эль</item>
        <item>Ламбик</item>
        <item>Мартовское пиво</item>
    </string-array>
    <string name="beer_info_ale_witbier">Пшеничное пиво — ферментированное пшеничное пиво верхового брожения.\n
        Характеризуется добавкой к ячменному солоду пшеничного солода или пшеницы при изготовлении пивного сусла.
        Имеет банановый пряный вкус, что обусловлено значительным содержанием эфиров, возникающих за счет высоких
        температур брожения. На вкус и аромат пшеничного пива прежде всего влияют такие вещества, как изоамилацетат
        и 4-винил гваякол. Пшеничное пиво особенно распространено в Баварии и Южной Германии. Это, как правило,
        мутное (нефильтрованное) и светлое пиво. Но бывает и фильтрованное пшеничное пиво (Кристаллвайцен, нем.
        Kristallweizen) и тёмное пшеничное пиво (Дункельвайцен, нем. Dunkelweizen). В России производство пшеничного
        пива стало активно развиваться в 2000-х. Пшеничное пиво российского производства представлено в основном
        лагерами, технология верхового брожения почти не применяется. На российском массовом рынке пива медалью
        международной премии отмечено пиво верхового брожения «Хамовники Пшеничное» (золотая медаль премии
        «Monde Selection 2014»).</string>
    <string name="beer_info_ale_berliner_weisse">Берлинер Вайссе — разновидность кислого пива.\n
        В начале XIX века берлинский пивовар добавил к пиву травы. Позже добавление трав было заменено добавкой
        сиропа из подмаренника душистого или малины. Добавляется сироп или сразу при производстве или позже, отдельно.
        Во втором случае сначала наливают сироп, примерно 20 миллилитров, а потом бутылку 0,33 литра белого пива.
        Индивидуальные смеси с шампанским или ликёрами тоже распространены.</string>
    <string name="beer_info_ale_belgian_blond_ale">Бельгийский блонд эль — очень светлый эль.\n
        Эта относительно новая разработка бельгийских пивоваров для привлечения внимания потребителей европейского
        пильзнера в последние десятилетия становится всё более популярной на мировом рынке.По крепости напоминает
        дуббель, по характеру бельгийский крепкий золотой эль и триппель, но слаще и менее горький. Во Фландрии
        и Нидерландах для обозначения используется термин Blond, в Валлонии и Франции — Blonde.
        Блонд эль производится из бельгийского солода, ароматного солода, содержит жидкий сахар или сахарозу,
        бельгийские штаммы дрожжей, которые производят сложные спирты, фенолы и ароматы, благородные сорта хмеля
        Styrian Goldings или East Kent Goldings. Цвет варьируется от светлого до тёмно-золотистого, пиво имеет очень
        хорошую прозрачность и образуют большую плотную кремообразную пену от белого до кремового цвета.
        Характеризуется солодовой сладостью, мягким хмелевым привкусом и богатым и пряным ароматом хмеля и
        сладкого солода. Содержание алкоголя: 6,0–7,5%.</string>
    <string name="beer_info_ale_pale_ale">Пейл-эль — одна из разновидностей английского пива.\n
        Обычно под обозначением Pale понимают светлую окраску какого-либо пива, а в случае с элем — некое светлое
        пиво, полученное методом верхового брожения и содержащее небольшое количество углекислоты. В данном случае
        это не совсем верно: применительно к этому пиву понятие Pale возникло для отличия сортов, производимых в
        городе Бертон-апон-Трент, от тёмного портера (Porter) и ещё более тёмного стаута (Stout) — по сравнению
        с последними двумя, пиво цвета бронзы или даже меди кажется светлым. В отличие от биттера (Bitter),
        терпко-горьковатого пива, обычно хранящегося и транспортируемого в бочках, пейл-эль сегодня чаще разливается
        и «созревает» в бутылках. В этой форме пиво, как правило, получается более пряным и более высокого качества.
        Для его изготовления используется особый солод, который придаёт продукту не светлый, а, скорее, бронзовый
        оттенок. Наиболее знаменит пейл-эль, сваренный в Бертоне и его окрестностях, а также в Тадкастере.</string>
    <string name="beer_info_ale_kolsch">Кёльш — название специального светлого пива, которое варится в городе Кёльн.\n
        Это пиво верхового брожения имеет слегка горький вкус, чувствуется хмель. Содержание алкоголя 4,8 %. Какое
        пиво имеет право называться Кёльш, определено в «Конвенции кёльш». В 1997 Кёльш Евросоюзом был принят в
        число защищённых региональных сортов. Кёльш пьют из специальных стаканов вместимостью 0,2 литра. Постепенно
        входят в употребление и бо́льшие стаканы вместимостью 0,3 или 0,4 литра. В пивных, где особо ценят традицию,
        можно встретить и пол-кёльша в стакане вместимостью 0,1 литра. Как большинство сортов пива верхового брожения,
        кёльш раскрывает свой полный аромат только при определённой температуре. Поэтому его пьют не «ледяным», а
        при температуре 8-10 °C.</string>
    <string name="beer_info_ale_golden_ale">Информации нет:(</string>
    <string name="beer_info_ale_tripel_ale">Трипель, или бельгийский трипл эль  — крепкий светлый бельгийский эль,
        подвид стиля \"бельгийский крепкий эль\".\n
        Трипель (тройной эль) — термин, используемый траппистскими и аббатскими пивоварнями для обозначения своих
        самых крепких сортов пива. Этот стиль был разработан в 1930 году в бельгийском аббатстве Вестмале. Пивоварня
        выпустила первый трипель под названием Superbier (\"суперпиво\") в 1934 г. В 1956 году рецепт модифицирует,
        добавив больше хмеля, брат Томас, главный пивовар Вестмале, и пиво меняет название на трипель. В таком виде
        оно остается практически неизменным по сей день.Трипель быстро стал популярным стилем и распространился в США
        и другие страны, где находится в ведении ряда светских пивоваров (например, Bosteels и St.Bernardus),
        производящих крепкие сорта светлого пива в стиле Westmalle Tripel.</string>
    <string name="beer_info_ale_india_pale_ale">Индийский пейл-эль  — сильно охмеленная разновидность пейл-эля.
        Хмель придаёт пиву богатый аромат и приятную горечь. Это наиболее востребованный стиль крафтового пива в США.\n
        Первое упоминание об индийском пейл-эле найдено в Sydney Gazette (Австралия) за 1829 год. Название объясняется
        тем, что в XIX веке это был основной вид пива, поставляемый из метрополии в Британскую Индию. Невероятно горький
        эль с высоким содержанием хмеля и крепостью выдерживал многомесячное путешествие в южных широтах лучше других
        сортов. Ко времени поступления потребителям в Индии его вкус смягчался и становился приемлемым. Основной
        вклад в создание этого пива внесли крупные пивоварни Бертона-на-Тренте, которые до континентальной блокады
        экспортировали свою продукцию преимущественно в Российскую империю. Переориентация этих производителей на
        индийских потребителей связана с тем, что царский министр Е. Ф. Канкрин, будучи сторонником протекционизма,
        ввёл в 1822 г. запретительный тариф, затруднявший доступ иностранных продуктов на российский рынок. Почти
        весь экспорт пива из Англии остановился, крупные партии застряли в порту Кронштадта.</string>
    <string name="beer_info_ale_old_ale">Старый эль — традиционное английское пиво, тип эля, который
        выдерживается в течение нескольких месяцев или даже лет в деревянных бочках, с содержанием алкоголя от 4,0
        до 9,5% об.\n
        Старый эль — традиционный тип английского эля с многовековой историей. После первичного брожения старый эль
        оставляют для старения на складах пивоварни. Пиво использовалось для смешивания или для непосредственного
        употребления — чаще всего, для торжественных случаев. В зимние месяцы варили Winter warmer — современную версию
        старого эля, который обычно более тёмный и который предлагают сезонные пивоварни на Рождество и в зимние месяцы.</string>
    <string name="beer_info_ale_amber_ale">Информации нет:(</string>
    <string name="beer_info_ale_quadrupel">Траппистское пиво — разновидность бельгийского эля, изначально сваренного в
        пивоварнях размещенных в старинных бельгийских монастырях католического ордена траппистов.\n
        Сорта могут быть и легкими, и очень крепкими, цвет бывает и соломенно-белый, и темный. Монахи-пивовары используют
        особые дрожжи, которые вызывают ферментацию при высокой температуре. Пиво дозревает в бутылках. В некоторых монастырях
        во время варки сусло сдабривают сахарным песком, это добавляет напитку крепости. Крепкие сорта траппистского пива
        обладают плотным и полным вкусом, а свой маслянисто-фруктовый аромат приобретает благодаря высокотемпературной
        ферментации и использованию разных культур хмеля.</string>
    <string name="beer_info_ale_mild_ale">Мягкий эль — традиционное светлое английское пиво, тип эля с содержанием спирта от
        2,8–4,5% об.\n
        Из-за роста численности населения в Англии в 18-м веке, некоторые пивовары начинают продавать пиво с коротким периодом
        старения и по более низкой цене, чем полностью зрелый эль, некоторые из которых созревает в бочках за срок до
        одного года. Этот молодой эль стал известен как \"мягкий эль\". Термин \"мягкий\" (легкий) характеризует низкую хмелевую
        горечь и содержание алкоголя в сравнении с другими английскими коричневыми элями. Не очень распространен в самой
        Англии, но представителей этого типа можно найти в центральных графствах вблизи Бирмингема.</string>
    <string name="beer_info_ale_flanders_brown_ale">Фландрийский коричневый эль, также известен как старый эль — стиль
        бельгийского пива. В соответствии с классификацией стилей пива, фландрийский коричневый эль — разновидность
        пивного стиля «кислый эль» (Sour Ale).\n
        Фландрийский коричневый эль появился в Восточной Фландрии в ХVІІ веке, типичным примером является продукция
        пивоваренного завода Liefman. Он характеризуется длительной выдержкой, но не в дубовых бочках, и смешиванием
        выдержанных и молодых партий. Цвет от красновато-коричневого до коричневого. Вкус солодовый с фруктовым привкусом и
        нотками карамели. Аромат богатый и фруктовый с нотками изюма, чернослива, инжира, фиников, чёрной вишни и сливы.
        Изготавливается из пльзеньского солода и небольшого количества чёрного или поджаренного солода. Обычно используется
        континентальный или британских хмель. В процессе брожения и достижения окончательного вкуса участвуют дрожжевые
        культуры Saccharomyces и Lactobacillus и уксуснокислые бактерии. Содержание спирта 4,0-8,0 %.</string>
    <string name="beer_info_ale_brown_ale">Коричневый эль (англ. Brown Ale), или бурый эль — традиционное тёмное английское
        пиво, тип эля с содержанием спирта 2,8–5,4% об.\n
        В 18-м веке британский коричневый эль чрезвычайно популярен, но около 1800 года этот стиль почти исчез, так как пивовары
        прекратили использование тёмного солода в качестве основы для производства. Светлый солод дешевле, к тому же был введен налог
        на пивоварение, в том числе на производство портера и стаута. Стиль \"браун эль\" был возрожден только в конце 19-го века, когда
        лондонский пивовар Ман начал производство пива с таким именем. Тем не менее, стиль стал популярен после 1920 года.
        Коричневый эль в этот период был значительно крепче, чем современные английские версии. В 1927 году пивоварня Tyne Brewery,
        часть союза Newcastle Breweries в Ньюкасле, начала производство \"Newcastle Brown Ale\", который стал самым популярной
        маркой в этом стиле. К 2008 году \"Newcastle Brown Ale\" становится одним из самых популярных английский элей, составляя 42%
        на рынке Великобритании среди бутылочного и баночного пива.</string>
    <string name="beer_info_ale_porter">Портер (англ. Porter — носильщик) — национальный английский сорт пива, объединяющий
        под своим именем многие подвиды, имеющие общие особенности.\n
        Производится из не менее двух видов солодов, одним из которых является темный солод, для окрашивания пива в цвет от
        тёмно-коричневого до чёрного, желтого тростникового сахара, большого количества хмеля (по сравнению с другими сортами пива) и
        дрожжей верховых пород.</string>
    <string name="beer_info_ale_stout">Ста́ут (англ. stout) — тёмный элевый сорт пива, приготовленный с использованием жжёного солода,
        получаемого путём прожарки ячменного зерна, с добавлением карамельного солода.\n
        Первоначально варился в Ирландии как разновидность портера. Очень популярен в Великобритании и Ирландии.</string>
    <string name="beer_info_lager_munchner_helles_lager">Мюнхенский светлый лагер, более известный как Мюнхнер Хеллес — светлое
        баварское пиво низового брожения, разновидность светлого лагера от светло-соломенного до светло-золотистого цвета с характерным
        солодовым вкусом и лёгкой хмелевой горечью.\n
        Впервые был произведён 21 марта 1895 года в Мюнхене на пивоварне Spaten известным пивоваром Габриелем Зеделмайером с целью
        составить конкуренцию пиву типа пильзнер. В этот день из Мюнхена в Гамбург была отправлена первая партия бочек \"мюнхенского
        светлого\". 20 июня 1895 г. новый мюнхенский лагер начал продаваться в бутылках и бочках в Мюнхене. С тех пор этот сорт пива
        стал одним из самых популярных в Германии. На родине Баварии он успешно конкурирует с пильзнером и составляет 25% рынка
        продажи пива, уступая по популярности только пшеничному пиву, которое имеет долю рынка 33%.</string>
    <string name="beer_info_lager_pilsner">Пильзнер — наиболее распространённый на рынке вид пива низового брожения (лагер).
        Имеет характерный пивной аромат и мягкий вкус хмеля. Назван в честь чешского города Пльзень (нем. Pilsen), с
        которым традиционно связывают распространение этого вида пива. Разновидности названий, используемых для маркетинговых целей:
        Pilsener, Pilsner, Pils, а также пиво пльзенского типа.</string>
    <string name="beer_info_lager_export">Экспорт (Export) — марка светлого пива низового брожения, известная с 1860-х годов.\n
        Возникновение названия объясняется способностью этого напитка сохранять свои качества при длительных и дальних перевозках
        (то есть при отправке на экспорт). Эта марка заметно крепче, чем классический пилснер, со средним содержанием алкоголя
        5,4-5,6 % об. У «Экспорта» менее подчёркнутый хмелевой тон, чем у пилснера (горечь 20-25 ВЕ), ощущается полнота вкуса.
        Пиво мягкое, ароматное.</string>
    <string name="beer_info_lager_vienna_lager">Венский лагер — вид пива, разновидность \"европейского янтарного лагера\" (European Amber Lager).\n
        Оригинальный венский янтарный лагер был разработан австрийцем Антоном Дреером в 1840 году. Дреер создал большую пивоваренную компанию в
        Вене, а позже основал пивоварни в Будапеште, Триесте и Михайловце (Богемия). В 1930-е годы венская пивоварня обанкротилась и венское
        пиво перестало производиться в Австрии, но зажило новой жизнью в Мексике, куда была перенесена Сантяго Граф и другими австрийскими
        пивоварами-иммигрантами в конце ХІХ века. Стиль был снова возрожден в Австрии в начале 1990-х годов.</string>
    <string name="beer_info_lager_kellerbier">Цвикельбир (Zwickelbier, Kellerbier) — немецкий сорт пива.\n
        Цвикельбир, в сущности — игристая разновидность баварского Келлербира (от немецкого Keller — погреб, погребное пиво). Это пиво
        содержит немного меньше спирта и хмеля. Доля алкоголя обычно ниже 5 %. Название Цвикельбир произошло от немецкого слова «цвикель»
        (Zwickel), что означает «кран для отбора проб», помещаемый на краю бочки или другой ёмкости, чтобы снимать пробы с напитка и узнавать,
        как протекает процесс ферментации.</string>
    <string name="beer_info_lager_bockbier">Бок-бир, сокращённо бок (Bock) — разновидность немецкого крепкого пива верхового или низового
        брожения с экстрактивностью начального сусла более 16 % и крепостью 6,3-7,2 %. Различают светлое и тёмное пиво этого типа.\n
        Хотя этимология пива бок не имеет ничего общего с козлом (а Bock по-немецки означает «козёл»), изображение этого животного часто
        помещают на этикетку.</string>
    <string name="beer_info_lager_dark_lager">Тёмный лагер — тёмное пиво, тип лагера, с цветом от тёмно-янтарного до тёмно-коричневого
        и лёгким характерным вкусом и ароматом карамели и/или жареного солода.\n
        Содержание алкоголя: 4,2–6,0%.</string>
    <string name="beer_info_lager_schwarzbier">Чёрное пиво — сорт пива низового брожения, что, как следует из названия,
        характеризуется очень темным, почти чёрным, цветом.\n
        Происходит из Германии и сейчас является самым популярным видом тёмного пива в стране (хз в какой). Также производится в
        нескольких других странах мира, где в основном имеет собственные локальные названия, в частности в Чешской Республике, Испании и
        странах Латинской Америки, США.</string>
    <string name="beer_info_mixed_cream_ale">Сливочный эль — традиционное светлое американское пиво, производимое в северо-восточной и
        центрально-атлантической части.\n
        Представляет собой элевую версию американского светлого лагера. Производство начато американскими элевыми пивоварами как конкуренция
        лагерных пивоваренных компаний в северо-восточной и центрально-атлантической части. Изначально пиво было известно как \"игристый эль\"
        или \"эль за день\", некоторые пивовары использовали (иногда и в настоящее время используют) лагерный дрожжи, но исторически не
        смешивают с элевыми штаммами. Сливочный эль производится из американских компонентов: комбинации шестирядового и североамериканского
        двурядового ячменного солода, кукурузы, глюкозы и других сахаров; мягкой воды и американских сортов хмеля.</string>
    <string name="beer_info_mixed_lambic">Ламбик — вид бельгийского пива. Готовится методом самопроизвольного брожения в бочках, которые
        использовались ранее для выдержки вин.\n
        Как правило, продаваемый ламбик представляет собой смесь различных его сортов. Обычно более молодые сорта смешиваются с более выдержанными
        для получения желаемого вкуса. Главной особенностью ламбиков является так называемое спонтанное сбраживание пивного сусла. Это означает,
        что при производстве ламбиков не используются специально добавляемые культуры пивных дрожжей. 86 различных микроорганизмов были
        обнаружены в ламбике, хотя доминируют дрожжи Brettanomyces bruxellensis and B. lambicus, характерные для региона Брюсселя, и,
        очевидно, играющие основную роль при ферментации. Существует всего 6 производителей пива ламбик.
    </string>
    <string name="beer_info_mixed_marzen">Мартовское пиво, или мэрцен — в Германии и в Австрии пиво, полученное в результате низового брожения
        дрожжей ранней весной (до 23 апреля).\n
        Приготовление мартовского пива осуществляется при температуре ниже 10 °C (обычно это 8°–9°). Поэтому в прошлом, до изобретения современных
        охлаждающих систем, сорта пива мэрцен изготовлялись лишь с октября и по март включительно. Также и согласно Баварскому уложению о
        пивоварении от 1516 года в связи с повышенной пожароопасностью его варки в летнее время, приготовление пива разрешалось лишь с дня Св. Михаила
        (29 сентября) и до дня Св. Георгия (23 апреля). Таким образом, «мартовское» было последним пивом, изготовленным за сезон. После него
        полагалось соблюдать многомесячную паузу. Ёмкости для варки напитка на это время опечатывались представителями властей.
    </string>
</resources>
